台軍IDF戰機射劍二導彈 未點火墮台灣海峽

台軍進行導彈發射演練期間，接連發生事故，繼昨日有兩枚鷹式導彈在屏東九鵬基地，未依預定軌道飛行後，今早空軍在台中清泉剛基地，以IDF經國號戰機進行演練射擊時，一枚天劍二型導彈竟然沒有點火，發射後直接墜落台灣海峽。空軍司令部證實有此事，並指詳細原因還在調查中。

天劍二型空對空導彈，是台灣中科院在美國協助下研製的中程導彈，專為經國號戰機主力防空武器，導彈最大飛行速度為音速4倍、有效射程60公里，採終端主動雷達導引。
台灣《蘋果日報》